Title: Science Slam Oil Spill
Date: 2013-12-12 12:08
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: activism, pengcollective, shell
Slug: science-slam-oil-spill

Es ist nicht das erste mal das Konzerne versuchen sich durch Kultur und
Wissenschaftsförderung eine weißer Weste zu zulegen. Dies klappt
natürlich eigentlich nie. Prominentes Beispiel ist die Zusammenarbeit
zwischen BP und dem Modern Tate in London. Ihr wascht nichts rein, ihr
versaut eher den Ruf der gesponserten Institution. Nun hat Shell einen
Science Slam in Berlin veranstaltet. Trifft sich natürlich gut. Man
betont ja immer wieder gerne wie viel Kraft man an die Nachhaltigkeit
steckt. Nehmen wir Shell und Konsorten natürlich ab!1111!!einself Das
[Peng!-Collective](http://www.peng-collective.net/) hat die
Veranstaltung einfach mal, mit einem Vortrag der in einem Oil Spill
endete, gehackt. Großartigst! So geht ziviler Ungehorsam. Wir sollten
uns die Veranstaltungen nicht von solchen Konzernen wegnehmen lassen.

Das Peng!-Collective schreibt auf ihrer [Seite](http://slamshell.com/):

> Am 11. Dezember 2013 hat Shell zum Science Slam eingeladen. Junge
> Wissenschaftler\_innen präsentieren ihre Ideen zum Thema erneuerbare
> Energien. Shell möchte so die öffentliche Meinung positiv aufladen um
> ein trügerisches Bild der eigenen Gesellschaftsverantwortung
> (Corporate Social Responsibility) zu zeichnen. Dieser Plan ging nicht
> auf.
>
> Shell fügt Mensch und Umwelt schaden zu und zeigt keine Bestrebungen
> dies zu ändern. Im Gegenteil, Shell inszeniert sich als grün und
> sozial. Dies ist allgemein unter dem Begriff "Greenwashing" bekannt -
> und das Gegenteil von "Verantwortung übernehmen": Shell versucht mit
> PR-Veranstaltungen von seiner tatsächlichen Geschäftspolitik
> abzulenken, indem sie uns die Geschichte vom "Wunder der Technik"
> erzählen. Das geschieht bewusst und strategisch. Verantwortung zu
> übernehmen würde jedoch heißen, die angerichteten Schäden zu
> bereinigen und keine Weiteren zu produzieren.

Ich bin Fan!

{% youtube At9rWPj7MzU %}

